【iPhone XS】Apple發佈會的香港要素 南山邨與David Lee

在發佈會上講解iPhone XS新處理器功能的David Lee和Steve Nash。

南山邨也有亮相。

2016年時Tim Cook介紹《Pokemon Go》熱潮，背景是天水圍。

Apple發佈會公佈了3部iPhone和1款新的Apple Watch，產品可能未必夠吸引，但發佈會內容其實也值得香港人留意。在示範Apple Watch的運動功能時，就見到了南山邨的場景。其實在過往的Apple發佈會不時也會見到香港場景。早在2016年，除了在香港球場示範低光攝影，還拍攝了天水圍公園群眾玩《Pokemon Go》的盛況。

除了拍宣傳片，今年更見到香港人李景輝（David Lee）站台。David畢業於香港大學，在2008年至2017年期間，擔任Apple的高級工程經理，期後和拍檔創辦了科技公司NEX Team也身兼CEO。開發的應用程式Homecourt用手機幫運動員記錄數據，甚至協助改善投籃姿勢。NEX Team今年宣布完成投資者400萬美元的融資，林書豪、達拉斯獨行俠老闆Mark Cuban以及在發佈會中一起站台的兩屆NBA最有價值球員Steve Nash也有份注資。

手機新產品未必年年有驚喜，不過細心觀察總會發現驚喜的人和事就在眼前，香港地和香港人在世界矚目的App

好勁 係Apple做呢d位唔知幾錢人工

「HomeCourt」除用到自家研制的AI技術之外，亦使用了iPhone的Core ML技術，該個技術可以將經過訓練的機器學習模組放到手機程式之內，而「HomeCourt」則用於以分析球員表現，轉化成可以理解的數據，讓用家可以根據數據改善自己的姿態及球技。

研發出這揚威國際程式的李景輝，是地道的香港仔，據其Linkedin資料，他2004年畢業於香港大學工商管理（資訊系統）及工程學（軟件工程）雙學位課程，大學臨畢業前一年已與其他人成立公司，領導一個有20人的團隊，開發線上試算表程式「EditGrid」，5年後該個程式被Apple收購，成為今日的iWork，而李景輝亦加入蘋果，成為高級工程經理（iWork for iCloud）。

直至2017年1月李景輝離職，同年5月與其他人創立公司NEX Team，並成為公司的行政總裁，專門開發籃球運動科學手機程式「HomeCourt」，至今已獲得400萬美元（約3139萬港元）的投資，投資者不乏籃球界名人，例如前NBA 球星拿殊及現役 NBA 阿特蘭大鷹隊球星林書豪等等，陣容鼎盛。

好撚勁

他2004年畢業於香港大學工商管理（資訊系統）及工程學（軟件工程）雙學位課程，大學臨畢業前一年已與其他人成立公司，領導一個有20人的團隊，開發線上試算表程式「EditGrid」

04年咪沙士後d人話最慘個陣